Ene Daniela Elena
316CC
Structuri de date
Tema 2


	Pentru realizarea compresiei am inceput prin a citi caracterele ce urmeaza
a fi codificate. Pentru citire, determinat numarul de caractere din fisier
folosind functiile fseek pentru a ma pozitiona la sfarsit si ftell pentru
a determina pozitia pe care sunt.
	Folosind functia fgetc, si o structura pentru citire ce contine 3 campuri
(cod ascii, caracter si probabilitate) am citit caracterele pe rand si am 
calculat frecventa comparand codul ASCII al caracterului cu un vector referinta
si incrementand un contor. In final am impartit valoarea calculata de contor
la numarul total de caractere si am pus toate campurile din vectorul de
structuri creat ce nu au probabilitatea 0, intr-un alt vector.
	Dupa obtinerea tuturor viitoarelor frunze, le adaug intr-o coada cu 
prioritati, pentru care am implementat functiile de inserare, stergere,
verificare daca este goala si o functie ce returneaza elementul din capatul
cozii.

-------------------------------------------------------------------------------	
COADA CU PRIORITATI
	Functia isEmpty() verifica daca coada este goala returneaza 0 sau 1, in 
functie de valoarea elementului din capat.
	Functia de inserare insert() primeste ca parametru celula ce va fi
introdusa si valoarea prioritatii, care in cazul nostru este chiar 
probabilitatea. Verific daca coada este goala, sau daca probabilitatea
noii celule este mai mica decat probabilitatea celulei din capatul cozii
si introduc. Daca probabilitatea este mai mare, parcurg coada si inserez 
pe pozitia corespunzatoare.
	Functia de stergere del() atribuie valoarea de prim nod celui de-al doilea
nod, apoi eliberandu-se spatiul de memorie in care se gasea primul nod.
	Functia frontelement() returneaza primul nod din coada.
	Functia display() nu este apelata in program, insa ajuta la urmarirea
evoluriei acestuia.
-------------------------------------------------------------------------------

	Dupa constuirea cozii, in functia buildTree() se scot primele 2 elemente
din coada si cu acestea se incepe creerea arborelui. Functia ins() primeste
ca parametrii doua celule din coada deja sortata, deci in functie putem atribuii
direct primul element fiului stang iar pe cel de-al doilea fiului drept. Retinem
si nodul parinte, ce va fi util pentru obtinerea codificarii, initializam campul
de codificare si returnam nodul parinte creat, a carui probabilitatea este
suma probabilitatilor fiilor.
	Tot in functia buildTree() se face o parcurgere in latime pentru numerotarea
nodurilor si scrierea lor in fisierul binar.

-------------------------------------------------------------------------------
PARCURGEREA IN LATIME
	Parcurgerea se face folosind o coada.
	Functia createQueue() aloca memorie pentru elementele cozii, initializeaza
primul si ultimul element.
	Functia enQueue() insereaza un element in coada.
	Functia deQueue() scoate un element din coada.
	In functia BuildLevelOrder() se parcurge arborele si se numeroteaza 
nodurile in ordinea vizitarii.
	In functia printLevelOrder() se parcurge din nou arborele, iar pentru 
fiecare nod se apeleaza functia printTagHuffmanNode(), functie ce scrie 
anumite campuri din structura TagHuffmanNode in fisierul binar.
-------------------------------------------------------------------------------

	Dupa numerotarea si scrierea nodurilor din arbore in fisier, se apeleza
functia ce creeaza codificarea.
	Pentru codificare se realizeaza o parcurgere in preordine, implementata
printr-o functie recursiva ce calculeaza si nivelul pe care nodul se afla.
Aceasta iformatie este utila pentru a afla cati "biti" are codificarea ce va fi
calculata. Astfel, pentru ficare nod vizitat se apeleazafunctia 
makeCodification() ce primeste ca parametru nodul frunza pentru care
se vrea obtinerea codificarii.
	Functia makeCodification() foloseste campul parinte, completat in functia
de inserare in arbore. Astfel daca fiul stang al parintelui nodului frunza
pentru care apelam este chiar nodul, inseamna ca suntem pe partea stanga, deci
retinem 0 in vectorul de codificare, care este un camp al structurii nodurilor
din arbore. Altfel suntem pe partea dreapta, deci se retine 1 in vectorul de
codificare. Acest proces este repetat pana cand ajungem in radacina. In final 
se inverseaza vectorul de codificare obtinut.
	Se revine in main, unde se repeta citirea caracterelor si folosind o functie
recursiva de cautare a unui nod in arbore, se cauta fiecare caracter citit si
se returneaza frunza corespunzatoare din care se extrage campul codificare.
	Astfel toate aceste codificari se concateneaza si se obtine un singur vector
de codificari. Acestui vector i se adauga un padding de zerouri daca dimensiunea 
lui nu este divizibila cu 8. Apoi se "imparte" vectorul in blocuri de 8 elemente 
si se trece numarul "binar" in zecimal si se memoreaza intr-un alt vector.
	Vectorul nou obtinut se scrie in fisierul binar.
	Pentru decomprimare se citesc informatiile din fisierul binar folosind functia
fread().Se extrag caracterele intr-un vector, iar codificarile se transforma din
zecimal in binar. Daca valorile left si right din structura citita sunt 
diferite de -1 se retin pozitiile, iar daca nu se printeaza caracterul in fisier.
	Daca am repetat procesul de atatea ori cat numarul de caractere se iese
cu break si se inchid fisierele.	

